\section{Design}

\subsection{Topologia della rete} \label{sec:designtopology}

Lo scenario è volutamente semplice e coinvolge un ristretto numero di host,
poiché non è obiettivo di questo progetto analizzare la comunicazione in NDN da
un punto di vista prestazionale.

Si ipotizzi la presenza di 1 Producer, 3 Router e 9 Consumer collocati in due
edifici:
\begin{itemize}
	\item nell'edificio A è presente un solo Consumer attivo
	\item nell'edificio B vi sono 8 Consumer attivi distribuiti su due piani
	\item in ogni piano dell'edificio B vi è un router che collega i 4 Consumer in
		esso situati
\end{itemize}

È possibile osservare la topologia appena descritta in figura
\ref{fig:topology}.

\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[scale=0.35]{../res/topology.png}
	\caption{Topologia della rete.}
	\label{fig:topology}
\end{figure}

Il funzionamento di \textsc{Content Store} e \textsc{Pending Interest Table} può
essere analizzato con topologie ben più semplici di quella appena descritta,
tuttavia in questo modo è possibile comprendere come lavorano tali elementi in
reti locali e non.

\subsection{Simulazione}

Tutti i Consumer hanno come campo \textit{Nome} del pacchetto \textit{Interest}
il valore \texttt{/prefix/1} (trasmettono dunque la stessa richiesta).

Il Producer soddisfa tutte le  richieste effettuate ed i router sono
inizializzati con le cache vuote.

Di seguito viene riportata la sequenza di azioni compiute dai nodi coinvolti
nella simulazione.

Inizialmente, nell'edificio B, 3 consumer del piano 1 eseguono
\textbf{contemporaneamente} la richiesta, che viene prontamente inviata
al Producer.

Quest'ultimo provvede dunque alla creazione e all'invio del relativo
\textit{Data}, che viene correttamente ricevuto dai Consumer (figura
\ref{fig:request1}).

\begin{figure}[H]
	\includegraphics[width=\linewidth]{./1.png}
	\caption{Nella prima fase tre Consumer del primo piano effettuano
	contemporaneamente la richiesta.}
  \label{fig:request1}
\end{figure}

Successivamente, il Consumer dello stesso piano dell'edificio B effettua la
medesima richiesta (figura \ref{fig:request2}).

\begin{figure}[H]
	\includegraphics[width=\linewidth]{./2.png}
  \caption{Nella seconda fase il quarto Consumer del primo piano effettua una
	richiesta.}
  \label{fig:request2}
\end{figure}

In seguito, il Consumer dell'edificio A manda una richiesta con il medesimo
\textit{Interest} (figura \ref{fig:request3}).

\begin{figure}[H]
	\includegraphics[width=\linewidth]{./3.png}
  \caption{Nella terza fase il Consumer dell'edificio A manda la stessa
	richiesta.}
  \label{fig:request3}
\end{figure}

Infine, tutti i Consumer al secondo piano dell'edificio B eseguono la stessa
richiesta (figura \ref{fig:request4}).

\begin{figure}[H]
	\includegraphics[width=\linewidth]{./4.png}
  \caption{Nella quarta fase tutti i Consumer dell'edificio B mandano la
	richiesta.}
  \label{fig:request4}
\end{figure}

Dai Router ci si attende dunque che i contenuti già serviti vengano reperiti dal
\textsc{Content Store} e che le richieste multiple in attesa, vengano
soddisfatte in un sola iterazione (\textit{multipath forwarding}).

\subsection{Applicazioni}

Sono state utilizzate implementazioni già esistenti di Consumer e Producer: si è
fatto uso di \textit{helper} forniti dalle API del simulatore \cite{ndnsimdoc}.

Per i \textbf{Consumer} è stato scelto l'helper \texttt{ConsumerBatches}, che
permette di inviare un numero di \textit{Interest} (il cui \textit{Nome} è un
numero in ordine crescente) ad intervalli di tempo definiti dall'utente.

Inviando una sola richiesta, il risultato ottenuto è che tutti i Consumer
inviano lo stesso \textit{Interest}.

Per i \textbf{Producer} è stato individuato l'helper \texttt{Producer}, che
risponde con il \textit{Data} il cui \textit{Nome} soddisfa esattamente la
richiesta effettuata.
